# Tuto
## Installer LAMP
### Installer apache2

Apache : c est le serveur Web.
``` shell
sudo apt install apache2
```
Il crée un fichier dans /var/www : index.html

// Je continue les modif...

### Installer php
...

### Installer GitLab
...

### GitLab
1) Se creer un compte
2) Creer le tuto...

Sauver
- README.md : local
- le commit sur le host cloud

### Sauvegarde...
Sauver son README.md

Sous Linux
git add
git commit

+/- Publier sur Cloud GitLab
git push



# tuto 
## installer LAMP
### installer apache2
apache c'est le serveur web.
```
sudo apt install apache2
sudo apt install 
```
les fichiers qu'il sert sont dans var/wwww

pour donner l'acces en ecriture à tout le monde 
```sh
sudo chmod -R 777 var/wwww
```
ensuite installé  libapache2 avec la commande sudo apt install libapache2-mod-php
```
maintenant la suite il faut installé mysql-server avec la commande suivante dans le terminal toujours 
sudo apt install mysql-server
```
puis l'instal de php-mysql 
sudo apt install php-mysql
```
pour la création de fichier style :
mkdir "le nom"
```

pour git lab suffit de faire cette commande 
sudo apt install git 
```
pour cloné son fichier genre readme.md la commande suivante 
git clone
```
pour add son fichier sur gitlab la commande suivante 
git add "le nom du fichier.letruc"
```
pour voir si ces valide (en vert) (ou rouge si ces pas bon)
git status
```
puis pour valider sur gitlab suffit de marqué 
git commit
```
puis pour envoyer suffit de marquer 
 git push
